\section{Phanopoeia - das Wort als Bild}
Jeder sprachliche Text der etwas Konkretes beschreibt, ruft eine Vorstellung des Beschriebenen hervor. Das bedeutet, dass der Dichter mit Erinnerungen und Vorstellungen \glqq malen\grqq{} kann. Dabei kann er auf alle fünf Sinne im dreidimensionalen Raum zugreifen.
\subsection{Darstellende Bildlichkeit}
Hat ein Gedicht allein einen beschreibenden Charakter\footnote{siehe \emph{Manche Nacht}; Richard Dehmel} spricht man von einem einfachen Bild. Solche Gedichte widmen sich allein der Beschreibung einer Szene o.Ä. und ruft diese mit jedem Detail vor dem inneren Auge hervor.\\
Eine andere Form der Darstellung ist durch einen Vergleich möglich: \glqq Nacht ist wie ein stilles Meer, \dots\grqq{}\footnote{\emph{Die Nachtblume}; Joseph Freiherr von Eichendorff}. Die Darstellung greift auf die Erinnerung und Vorstellung von anderen Dingen zurück um ein mentales Bild zu erschaffen.\\
Mithilfe der \textbf{Personifizierung} lassen sich Charakterattribute einem Objekt zuschreiben, um ihm eine gewissen Art/Verhaltensweise zu geben. \glqq \underline{Gelassen} \underline{stieg} die Nacht \underline{ans Land},\dots\grqq{}\footnote{\emph{Um Mitternacht}; Eduard Mörike}. Die \textbf{Allegorie} ist eine Sonderform der Personifikation, bei der Objekte verwendet werden, um Personen genauer zu beschreiben.\\
\textbf{Symbole} erlauben die vereinfachte und stellvertretende Darstellung eines Sachverhalts. Symbole müssen keinen eindeutigen Rückschluss auf das Gemeinte liefern, sind aber meist bildhafte und wirkungsvolle Zeichen. Um ein Symbol zu verstehen muss seine Bedeutung bekannt sein (Bsp: rote Rosen für Liebe; Kreuz für Christentum).
\subsubsection*{Metaphorik}
Die Metaphorik teilt sich in Metapher und Metonymie. Bei der Metapher wird die Bedeutung mithilfe einer Analogie veranschaulicht.\\
Bei der \textbf{Metonymie} wird die Bedeutung eines Wortes \glqq verschoben\grqq{}. Das \textbf{Pars pro toto} und \textbf{Toto pro pars} sind Teil der Metonymie. Auch die \textbf{Synekdoche} gehört zu dieser Gruppe. Bei ihr wird ein Begriff durch einen anderen aus dem selben Begriffsfeld ersetzt (Bsp: \glqq Wir leben alle unter einem Dach\grqq{}, hier Dach für Haus). Der Unterschied zwischen einer Synekdoche und einer wahren Metonymie ist meist fliessend. 
Für eine wahre Metonymie wird ein Begriff durch einen andern ersetzt. Dabei steht der ersetzende Begriff in direktem Zusammenhang mit der Bedeutung des ursprünglichen Begriffs (\glqq Dieses Eisen wird dein Ende sein\grqq{}, hier Eisen für Schwert/Waffe).